**凌玉**，[台灣](../Page/台灣.md "wikilink")[愛情小說](../Page/愛情小說.md "wikilink")[作家](../Page/作家.md "wikilink")。
1996年5月於[台灣](../Page/台灣.md "wikilink")[禾馬文化出版第一部作品](../Page/禾馬文化.md "wikilink")《紅玉古鐲》。截至2008年共出版23部作品。包括與[插畫家](../Page/插畫家.md "wikilink")[陳淑芬及](../Page/陳淑芬（畫家）.md "wikilink")[平凡合作的畫冊](../Page/平凡（畫家）.md "wikilink")《Message》。另有短篇小說《紅蛇傳》收錄於其友[黑潔明的小說](../Page/黑潔明.md "wikilink")《邪龍君》。
凌玉其中11部作品除在台灣出版外，另有發行[香港版](../Page/香港.md "wikilink")。當中《花魂》由陳湘記出版，其餘十部香港版書籍由[皇冠出版社香港分社出版](../Page/皇冠出版社.md "wikilink")。

## 作品列表

### 中文出版物

#### 魅惑人間

  -
<!-- end list -->

  -
<!-- end list -->

  -
<!-- end list -->

  -
#### 東方家

  -
<!-- end list -->

  -
#### 長干行

  -
  - 卷尾語：「一個簡單的青梅竹馬典型，輕鬆的劇情寫來很是愉快，那種『同居長干里，兩小無嫌猜』的感覺宛如水般清澈」

<!-- end list -->

  -
  - 卷尾語：「一種固執一生的愛情……心裏有個影子早已烙印，夜深人靜時就惦念著彼此。『感此傷妾心，坐愁紅顏老』的她，在那些分離的歲月裏不也念著他嗎？」

<!-- end list -->

  -
  - 詮釋「低頭向暗壁，千喚不一回」——「善於低頭的女人反而有更複雜的眼睛」，「善於利用心理謀略的人最是難以捉摸」。女主角在眾人眼中是一名埋首故紙堆的研究生、書呆子，實質是一位精明、強勢的特務領袖。

<!-- end list -->

  -
  - 序言節錄：「愛一個人的現在，並不必否定他的過去」

#### 違禮姝

  -
<!-- end list -->

  -
  - 序言節錄：

  - 「道德應是以人性爲出發，而非枷鎖，若是道德淪爲迫害的藉口，那麽人也只是善耍手段，且衣冠楚楚的獸。」

  - 《二手娘子》內文節錄：「有人曾說，天不生仲尼，萬古如長夜。但是，生了仲尼又如何呢？對某些人而言，綿長的歷史仍如同長夜般陰暗。唯小人與女子難養也，這句話被人不斷誤用，成爲指責。就算生了仲尼，有了那些詩云子曰，以及那些女誡與七出之條，對女人而言，萬古還是如同長夜」

#### 捻花惹草

  - 序言節錄：「在久遠的神話裏，神農嘗著百草，中國人捻花惹草的日子，比我們所想像的開始得更早。廣義說來，生活中的辛香食料，或是俯首可拾的小秘方，都與花草有關。」
  - 擅長使用花草作治療的楚依人穿梭於此系列的各個故事，原訂以其本人的故事《芳心罪》作謝幕。

<!-- end list -->

  -
<!-- end list -->

  -
<!-- end list -->

  -
#### 惡魔的女人

  -
<!-- end list -->

  -
#### 其他

  -
<!-- end list -->

  -
<!-- end list -->

  -
<!-- end list -->

  -
<!-- end list -->

  -
<!-- end list -->

  -
### 日文出版物

  -
## 外部連結

  - [禾馬文化官方網站](https://web.archive.org/web/20080513001823/http://www.homerpublishing.com.tw/main.htm)

[L凌](../Category/台灣小說家.md "wikilink")
[L凌](../Category/愛情小說作家.md "wikilink")